\begin{enumerate}
  \item \begin{enumerate}
    \item Forme $x \mapsto ax^2$
    \item Forme $x \mapsto a(x-x_1)(x-x_2)$ avec $x_1=-3$ et $x_2=1$
    \item Forme $x \mapsto ax^2 + b$ avec $b=-2$.
  \end{enumerate}
  \item \begin{enumerate}
    \item $f$ est de la forme $x \mapsto ax^2 + b$ avec $a=-0,5$ et $b=3$.
    \begin{itemize}
      \item $a=-0,5$ donc $a<0$ et $\mathcal{C}_f$ est une parabole tournée vers le bas.
      \item $b=3$ donc le sommet de la courbe est $S\nuplet{0 3}$.
      \item L'axe des ordonnées est un axe de symétrie pour la courbe $\mathcal{C}_f$.
    \end{itemize}
    \item D'après ce qui précède on obtient :
    
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \tkzTabInit[lgt=2,espcl=3,deltacl=0.75]
      {$x$ / 1,%
      Variations de $f$ / 1.5}
      {$-\infty$, $0$, $+\infty$}
      \tkzTabVar{-/, +/$3$, -/}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  \end{enumerate}
\end{enumerate}